打算一月中獨遊台灣

應該會去2星期
有啲緊張
未試過一個人去旅行
又有啲興奮同期待
你哋可唔可以分享下獨遊嘅經歷呀？

黎台中搵我玩刺激遊戲

我都差唔多時間喎
你係咪都住青年旅社呀？

咩遊戲？
台中應該都會去！

邊3個地方？
獨遊嘅感覺係點？

咁你個trip 預幾錢呀？
Plan咗行程未？

台中，台南，裡北，高雄定東部？
我覺得東部最能夠比到旅行既感覺我

上年年頭揸電單車由台北到花蓮，感受真係好深

冰島正呀 睇相覺得啲景好靚
你有冇寫遊記記低啲經歷？
Btw巴打你咁多假嘅

嘩！咁你會玩咩多？關島消費好貴？

例如呢？

我會仔細度度個行程
巴打你喺香港都有揸開電單車？

都係呢個ac名？
我得閒去睇下先

原來係你！！！同自己拍咗8日拖

香港就冇，遲d番學香先cup牌出車
揸車係因為去搵台灣38個秘境，有時要露營過夜先得，冇車好難去

打錯自膠

有睇過標題

咁嗰邊揸電單車手續煩唔煩架？

留名

絲打本身有國際牌？如果有直接去租車行租車帶護照同車國際牌就得，記得睇清楚合約同意外賠償，有d地方好似連車牌都唔洗

冇呀，八卦想知啫
我連單車都唔識踩

我9-16 都一個人去台南，仲諗緊過唔過台中

你plan 緊行程？
可唔可以post 出嚟睇下

強帖留名

咁多人又係一月去

我去單車環台 16日

今個新年唔洗留響香港聽d以姨媽姑爹問你讀緊咩呀？

屌都畢左業成年都重問

月尾24開始號先到喎。搭hkexpress 平極來回都要千四 重要飛台中

之後再搭火車去台北租單車

你地來回機票買左幾錢？

你買左機票未? 呢到有平 3號到17號好抵屌
不過你好似plan月尾先去

試過 自己去左一星期台灣 ， 1日台北 1日台中 5日新竹

9-12 獨遊
想放鬆下自己

未plan 房都未book

我都係
仲諗住石以做下伸手黨

Plan緊行程

獨遊邊到呀？

我買咗1300蚊連30kg 行李
去高雄 回程台北機場

我月尾會喺台北

哇你未試過一個人去旅行就去咁多日，我怕你一半已經想返屋企。以前睇過篇野講一個人旅行唔係想像中咁型咁浪子，大部分時間都悶到嘔, 只係享受唔駛理其他人自己想點點食都得， 你要有定心理準備，同埋主動d 撩人吹水唔跟plan 搵野玩。 我有丁既撩人有時會比人覺得我不懷好意，絲打你撩人就小心自身安全

台北5日你有冇特別活動安排左，唔係既話5日太多，可以考慮一日變做即日來回基隆或九份

利申: 經常單拖去旅行影相，今年台灣去左六次

多謝巴打提點！
台北我諗都係飲飲食食多，我都驚一個人食唔到咁多，其實我都唔係好想一個人去旅行，我係好鐘意同人分享嘅人，食物又好行街又好，但無奈搵唔到人陪我一齊去，而我又好想返第一份長工前離開香港輕鬆下，所以就咁喇。。。

另外我會想買下衫、文具嗰啲，同埋去cafe hea下睇下書、睇戲、沙灘、遊船

九份之前去過 今次就唔去喇
我plan一日即日來回基隆先

咁巴打你係唔跟行程玩？

食野夜市當係速食宵夜算, 日日食會好悶....我食野會午餐hea 食,晚市揀比多d $ 好少少舒舒服服食D精緻野, 其實一兩百港幣per head 一餐可以食到香港四五百質數

睇戲...如果你指係戲院都係算吧啦...
沙灘...你一月去, 台北北海岸凍到hihi喎

如果你有興趣手作野, 可以搵到D手作班, 台北大量, 價錢香港一半, fb 會搵到, 如果佢寫要先過數既你可以pm同佢講你香港去, 你up得出咩機幾時land 佢一般都會信你肯比你臨場先比錢 (但就唔好放飛機啦, 如果真係有事都記得盡早打去cancel, 近一兩年好多港仔濫用人地人情味, 開始嗅朵)

我本身有個主題, 就係去攝影, 所以都可以叫有個大plan, 例如邊日幾點要身處邊區, 去下一區大概搭咩車, 去遠少少既話就尾班車/搭小黃咩位有依d 要先睇定

但中間例如食咩呀, 去洋個景點就多數唔plan, 見步行步。要知尾班車同小黃係方便撩完人吹水發現有新野玩時可以隨時亂行又返到酒店。

好多謝巴打你咁有心機打咁大篇嘢回應我 ，我諗住plan一晚食夜市咋，打算去饒河街夜市，其他都係正正常常入餐廳食，呢啲遲啲會再揾下 ，晚餐你有冇邊間推薦？我咩都食架！最鐘意食燒肉

多謝你ban我呀，我再諗諗可以做咩先！

手作野我啱呀！！呢個提議非常好！

咩叫小黃？ 你多數都係住酒店？我今次行程會住airbnb/hostel，希望去到外地夠膽去識人啦！

16-19會係台北
巴打一齊出黎食個飯

饒河街出口塔悠路九巷有檔日本人開既墨魚丸幾好食, 間中仲見到佢兩個女幫手 , 不過近排變左本地人睇檔, 唔知係咪頂左比人
燒肉我以前去六張犁遠企中心果邊, 不過附近只係商業區你特登去有點浪費腳程。正路去永康街果區都有好多唔同中價食店你揀, 東區d內街(即係忠孝敦化附近) 都有好多服裝小店同食店

btw 燒肉店/餐廳慢慢逐樣叫, 佢地d份量係香港一倍, 我細食叫SET都會飽到嘔

西門町自己小心背包同銀包, 有"學生"叫你買愛心筆同學社手作請無視佢直行直過

買衫如果再平民d 就五分埔, 但類似長沙灣道咁, 幾年前同EX 去過佢話香港人應該唔會睇上眼或者要好花時間慢慢揀

小黃即係合法的士, 因為黃色車身所以當地叫"小黃"既

台北我唔會B&B同hostel, 因為異常質數參差。多數住3/4星酒店, 約五六百會有正經四正酒店, 但唔住西門町。因為好Q嘈同多人, 除左捷運站口果幾間外, 其他既一d都唔近捷運依好煩....情況你幻想下拖住喼由油麻地行去旺角, 睇落好近, 但行落人多你會想死...

會唔會去埋墾丁？

應該唔會喇，唔多順路
因為我已經訂咗16，17號喺高雄嘅住宿，同埋20-22號一定要去台中

Re Saiii 巴打

巴打除咗多謝我都唔知講咩嚟表達我對你嘅感激！ 完全感受到人間有愛！
我Plan完行程之後會再up上嚟，你可以幫我睇下O唔OK？

我前幾年去西門町都遇過呢啲學生，估唔到而家仲有！我應該應付到佢哋嘅！

五分埔我前幾年都去過，真係好平，但我都唔記得嗰陣有冇買到嘢，真係太耐之前，今次咁多時間應該都會去望望！

係呢！你係去到台灣先兌錢定香港兌定先架？

因為我諗住 住hostel可以識下人 可以一齊去食嘢，始終咁多日我都係會驚自己會寂寞死！

多謝提醒！我會揀近捷運嘅住宿！btw係咪每個捷運站都有電梯架？

唔去墾丁5日4夜高雄加台南可能會多左少少。

利申只去過一次

高雄同台北我可以按移動距離同時間幫手比少少建議，台南台中我就唔太熟因為都係跟台灣frd 租車揸

順手提一提捷運綠線幾年前已經開通到松山為總站，唔知你之前去饒河街同五分埔點去，但而家直接捷運松山站一出即到

台幣我用恆生銀聯卡直接ATM拎，以恆生每次收廿蚊手續費計，如果每次拎盡上限兩萬台幣個匯價一定係最靚。 你高雄LAND 冇記錯係過海關前，或接機大堂已經有ATM。記得離港前set 海外提款。 如果要現金唱我都依然建議當地/台灣機場唱，紙水應該都比香港好一截，但都市傳說中銀出既港幣台灣唔會唱，我多年前已經轉用ATM所以證實唔到。

我幾個月前去
當地d銀行真係唔收中銀

升降機黎講，我印象中未遇過一個站冇(但頭盔先:我未去過晒所有站)，只係位置順唔順你路，情況同香港地鐵差不多，例如台北車站同台北車站上地面，唔熟路會兜大圈行多好多路

西門站冇記錯最近西門町個出口係冇升降機，中間有個隨道位連電梯都冇。反而另一邊出口有，所以要上左地面再過幾條馬路

佢點同你講，直接話中銀唔收定求其屈個理由?

果陣我好似拎一張中銀500 一張hsbc 500
佢話淨係收hsbc既錢

係喎..
高雄出市區搭捷運極速三十分鐘左右到市區，如果朝早機去應該有FULL 半日用，高雄我認為淨係行既話一日半已經完，高鐵/台鐵上台車夾岩時間一個鐘內會到，台南一日半又已經KO...
又順帶提，台灣高鐵除左左營站(即高雄)同台北站係市區中央外，其實同香港高鐵一樣個站位處山卡啦，可以按住宿地點考慮改搭台鐵自強/國光快車，除時快過高鐵加轉車時間

我第一次去台北俾個d台鐵班次搞到我好亂，又區間又復興又自強

如果D友出發前係中銀櫃枱拎錢，咁岩中銀比晒自家印新紙幣咪HIHI

我而家check緊點由台中機場去台北
啱啱睇咗個方案係 台中機場搭69號公車去朝馬轉運站 再轉車去台北

但我應該喺秋紅谷落車定朝馬落？上網好似搵唔到資料

有冇巴打絲打有經驗？

台灣搭的士價錢係咪同香港差唔多？

都係快慢同飛唔飛站分別，裝個"台鐵列車動態" app 有得查

區間係站站停，如非要去細站，盡量避免
之後復興(定叫莒光?)，會飛養蚊站，中距離ok
然後係自強(加強飛站版會叫太魯閣)係快車，只會停大站,城際之間老西都一定要搭依種
最後係普悠瑪，係台鐵版高鐵，極快但要注意班次時間

我覺得平香港少少，不過其實係台北依家捷運已經好方便。除左機場去市中心個轉我先搭小黃

去多次就明左

不過我覺得佢地排隊上車好有秩序，就算好耐無車都唔會湧哂上去。

我都覺平香港少少, 我諗平30%。台北單拖搭好唔抵, 捷運+公車是王道.....

樓主想台中搭客運上台北, 我未試過答唔到。但想提提你, 城際一定要揀直達"客運", 而唔係"公車", 前者會上國道highway, 後者會行省道逐個鎮。同埋如果係周日/連假最後一天就切勿嘗試, 因為全台北既人都會開車出去玩, 包塞車到塞你腎規

我試過玩野由台北淡水"公車"去基隆, 搭左五個鐘, 中途同個司機吹水佢話一日淨係一次來回就收工, 塞車既話可以十個鐘都唔到

去旅行最好search下點對點有咩方法同時間，其他都可以就，交通真係要搞清楚。

我印象中基隆去淡水好似唔係太遠

巴打你係台灣讀書？

架公車行北海岸同埋逐個鎮該個漁村停

唔係, 我只係貪方便成日weekend 短trip去

自己一個去左台灣單車環島 就黎完

巴打飛台中可以直接係台中租車開始啵 唔駛返返台北咁煩

台北5日太多 我plan緊6月去 因為未去過想留5日睇下有咩玩

我之前去台北4日都唔多夠時間，玩下卡丁車、九份十分、台北地下街、淡水，101
不過睇你想點玩，我就覺得台北冇咩特別好玩，主要係第一次咩都去下。
2月尾想去台中

真係好睇你想去做咩, 如果第一次去想要所有點都打卡, 5日都夠填滿既..但夜市, 商場果d個個一樣

商場真係無咩好行，同香港無得比，夜市我覺得台北幾好。
去過饒河，寧夏同士林

所以想去日月潭同清境睇下風景，有冇巴打提供路線參考下

用左幾日？有朋友話想挑戰下

巴打, 依兩個點台中上去架喎........如果你台北去淨係搭車都頭尾冇左兩日...

士林夜市記住唔好食水果, 又貴又劏客, 本地人都HI 爆佢地既

我20號都飛台灣喎！有冇興趣一齊

利申 毒撚一個去

台北我之前去左，我2月想去台中

台灣邊到？
行程啱可以一齊去玩

幫推

我plan好台中3日2夜嘅行程喇

第一日：
台南搭統聯客運去台中

麗寶outlet
釣蝦
瞞著爹

第二日：包車去玩
日月潭·妖怪村·高美濕地
市政府shopping
一中夜市

第三日：勤美術館·國立自然科學博物館
之後搭和欣客運去台北

求點評

繁支都要開post

我唔鐘意多人同人逼
唔會去太多夜市

台北 不過仲未plan

Plan完歡迎放喺到share下
等我可以抄考下你

唔該哂幾位巴打
btw食方面係有咩一定要試

台中你住邊? 台中火車站附近? 台中1/3日諗住公車?
又順提一下, 台中, 台南小黃單程有d 多興唔跟錶上車前報價....

第一日時間你要預一下, 假設你落車即Check in 即去麗寶行兩三個鐘, 返入市區應該都黃昏,釣蝦我未玩過答唔到, 食野太晚會收皮, 多數八點幾截人九點last order

第二日你日月潭+妖怪村應該要一整個日頭...(妖怪村我未去過唔知你會留幾耐)。 注意高美濕地係完全反方向, 假日會塞車, 冬天太陽五點幾落, 要趕睇日落就算包車你狂push 個司機開車難度都好高

行程上麗寶outlet再去高美 (但要諗點搭車去/走), 再去逢甲夜市會比較順路 (如果你住一中果邊就去一中夜市

第三日都係市內博物館....時間都係你手自己預

仲有台中宮原眼科D 雪糕幾好食...
又順手提一提, 客運如果非總站上車, 記得入佢鋪買飛講馬上走, 唔好企出面站牌等, 因為佢要預空位比你上車, 唔係咁總站有機隊爆架車又唔加班

巴打 我根據你嘅建議執一執

第一日：
台南搭統聯客運去台中

日曜天地outlet
高美濕地睇日落
一中夜市

第二日：包車去玩
日月潭·妖怪村
市政府shopping
瞞著爹

第三日：勤美術館·國立自然科學博物館
之後搭和欣客運去台北

咁樣ok？

我未plan住邊，你有冇好提議？
應該住返市中心會好啲？

台中宮原眼科 同 科博館近唔近架？

一月十單拖去東京十一日

等你遊記

leave name study thing

宮原眼科係台中火車站隔離....都係市內搭車距離

如果要去依幾點我會咁PLAN....
第1日你要再check check 點搭車
第2日你要預先問包車肯唔肯台中->日月潭 -> 妖怪村 -> 台中同時間夠唔夠, 如果瞞著爹晚飯完時間夠又順路, 可以去宮原眼科當甜品 (不過又要Check 點搭車...)

多謝巴打建議，而家等緊包車嘅司機覆我

我都想自己一個去台灣
散下心
諗緊去唔去
其實十月先去完 黎緊又去韓國跨年

15日 慢慢踩 聽日就返台北完成
利申 平時無踩開單車

5號 去台北 第一次一個人去

終於book晒住宿喇

睇咗 有幾班都想報
但都滿晒額

獨遊不如搵併車啦 唔洗包車
釣蝦用公桿要識較浮標 如果唔係好難釣到
想好玩d可以釣公蝦 好力d 會好玩d

手作野上Pinkoi 搵下D台灣品牌, 再係fb search 佢地, 會有手作班開

暫時報咗一班

我16-17都係高雄

1020機？
Plan咗行程未？
我打算踩單車 旗津嗰邊

我唔識踩單車
我係台灣讀書嘅，可以搵我一齊食飯
如果唔想同我食，都可以介紹d野比你食

其實我都唔太識踩，轉彎/窄路都要停一停 落車推架車
我會去食無老鍋同高雄婆婆冰，仲有咩推介呀？

去台灣唔太識踩又踩，好危險喎
尤其是人在異鄉，啲車又唔多讓人
小心為上

多謝巴打提醒
我會上嚟報平安

用留名功能劉鳴先

巴打我book左6月6-13去台灣喎

正喎終於搵到高雄人，我都想問野
知唔知西子灣果邊係咪有酒吧有live band 睇?

鍾意抹茶就三星園(有少少貴)/御前上茶
丸浜(雪糕)
芙兒鬆餅
輕井澤（打邊爐，台中高雄都有）
海港（自助餐，好抵）
高雄本地人主要去瑞豐夜市，價錢合理d+多選擇，六合我覺得串燒同木瓜奶唔錯

sor,唔知
唔多飲酒